【有感而發】有冇人想走唔係因為政治原因，而係覺得喺香港打工冇希望

而家做緊份閪工，日日OT半粒鐘至一粒鐘係基本，有感而發想開呢個post

8大畢業，冇專業技能，得個讀U時考到嘅濕鳩救生員牌
Grad咗兩年仲係未到20K，返親都係濕鳩腦細濕鳩工
搞唔撚掂

香港打工叫易上位
移民咪仲死

唉，講多少少我背景

幾年前DSE差幾分先入到Ｕ，好彩最後走後門入到某U傳理科；
點解話係好彩？
因為我真係想做記者
雖然人工未必話好高，但係我相信嗰份使命感會帶到心靈上嘅滿足畀我

咁我兩年前畢業，點知Send親CV去記者post都冇回音
自問GPA正常 (過3)，人工開得算合理，11-13K都開過
但係真係連Email覆都唔覆我……更加係未試過見工

最後一畢業就做份濕鳩in house Marketing工，日日唔知做乜鳩
做咗半年無撚端端要我跑數做sell屎
撞啱上年同好多同事罷完工個支那藉腦細 (所謂港漂) 又有不滿 ，索鳩性裸辭唔撚柒做 (不過佢又有留我喎, 同埋寫畀我封reference letter都算正常同得體)

好彩有份救生員炒散返下，撞啱武肺前嘅夏天人工係唔錯嘅，
不過唔會有前途，只能夠一路返炒散一路搵工，
然後無論係文員仔/Marketing/記者 post 我都照send CV，都係冇回音

後來做某一間黃店，點知間黃店係冇管理層
係就係唔太辛苦，但係結果就係行政混亂、人事關係複雜、個個月蝕錢
做咗三四個月我都冇癮，我自己走咗；
因為一來感覺上係有金主好似係為咗贖罪而個個月蝕錢咁，加上嗰排有手足被裁員 (我冇畀人炒，但係有啲冇乜經驗嘅小朋友就……)，我覺得我應該讓返個位出嚟；
二來我都唔鍾意公司入面啲人事關係同辦公室文化，所以走之前都有同幾位同事嘈過嚟，不過唔講太多啦

而家做緊份濕鳩「文職」，咁腦細的確係黃，但係真係太辛苦
5.5 days，10中k，
Email、電話、WhatsApp、Walk-in客乜撚都要接；
CS係我，執貨係我，報價係我，跟單又係我
最撚扯火係個仆街腦細當初請我返嚟，仲要冇同我講原來有兩個舊同事一個月內要走，
結果我5月頭入職，佢之後先請返一兩個返嚟，我就變咗係"年資"最深嗰個員工
咁個腦細去撚咗邊？
我都唔知，我淨係知佢而家日日唔撚返公司，唔知去撚咗邊

對唔住，我覺得好難

25k租屋都唔夠

Btw講起interview，
諗起請親我嘅腦細/HR事後畀我嘅評價都係以下：
老實/乖巧/真誠

我覺得其實潛台詞係蠢、戇鳩、豬兜，
廉價奴工，好洗好用

有狗屋/租金津貼

自己香港謀生能力都冇，仲話想去外國生活，屌你老母啦笑撚死人咩

有道理
我而家思考緊一樣嘢
男人老狗有手有腳學一技之長只要唔怕辛苦，真係唔會餓死

好似我腦細咁廢，純粹有錢開廠做生意，然後唔撚理間公司
淨係做回頭客都個個月有錢賺

奴工瞓哂?

某U = 邊間？
心態決定境界

係三大我就爭住自爆啦

Well said

你覺得自己懷才不遇？

絕對唔係點解你會咁講？

未有反送中運動之前已經plan緊移民
香港實在太大競爭，咩都爭一餐
未出世就要爭床位，出咗世就要爭奶粉、學位
投身社會之後又要爭工作機會、住屋
老咗又要爭醫療，死咗連骨灰位都要爭
自己本身唔係一個進取嘅人，完住唔鍾意爭嘢
剩係想過一啲平靜嘅生活

唔知講咩好
比唔到咩意見
但係見巴打上面打既野覺得巴打平時都幾唔開心
希望你可以早日搵到自己條出路
同埋真係太辛苦就要休息下
始終條路仲有好長
加油

真係 我走既原來係因為香港工作太on9
一早想走抗爭前已經

如果你捱得下
移民都冇輸
因為香港係最趕最貴最要爭既地方，從呢個地方出黎都勁
只係盡量唔好去倫敦呢d大城市

想走好耐
搵埋都追唔到樓價

我咁睇啦 就算冇乜技能
去到外國打份最基層既工，例如水電媒都夠貨屋

個人認為水電煤都係一門專業
可以話係基層、藍領、辛苦嘅專業工

巴打我同你情況好似
比你更worse先啱
香港撈唔掂諗住認真拎返個專業資格咁啦
2個月前plan咗諗住考返次DSE重新讀個有professional嘅bachelor (問過曬master唔收先咁plan)
香港又好, 外國又好, 總之有offer就讀
只係香港突然咁撚樣, 如果外國u有offer就好理所當然咁直屌
上面有人覺得, 屌你香港都搞唔掂點去外國
我心態就係, 還掂無野輸, 做咩唔試下
同埋如果去外國會搞唔掂嘅咁working holiday啲人一早死撚曬啦
而點解我worse過你
因為樓主你後生, 大把青春去搏
我3字頭, 每行一步都要好小心, 但我都諗住咁做, 我得, 你都得

同意, 點解會有個立論出黎喺 香港都搞唔掂點去外國?

後生個堆 有咩輸? 喺香港擺明喺已經睇到冇前景 生活壓迫 追唔上樓價 日日ot 搵個雞水咁多
冇錯,去外國有冇前景 唔知, 但係已經睇到香港嘅前景等於一棟牆 咁點解仲要衝埋去?
咁不如去外國試下有冇機會仲好,一個唔覺意比你賭得中嘅可能發到達, 就算發唔到達 生活質素差極都一定好過香港先

3字頭仲後生，未生仔更加係冇包袱，驚閪

我覺得香港做白領好辛苦，又成日OT
想做藍領又人工偏低
有諗過拎一舊錢過去，打下啲輕鬆工

傳理出身搵唔到記者post??
我有朋友讀其他science科都做到
畢業前無做intern???

炒股好過啦
是旦執隻一出一入即日鮮都多過我平時成日人工
都唔知咁辛苦做乜

1. 搵過, 冇人請
2. 最後做咗另一間嘅interm, 不過唔係好關傳理事

我估係差在無經驗
我識果個人有做過義工記者同埋Soc rec
總之有做相關野儲profo

有u去考紀律部隊做散仔
唔犯錯做到退休啦

一個香港人 每日只係得3, 4 個鐘係自己時間

8 個鐘訓教
12 個鐘返工搭車

特別今年勁多閪工
12k fg都大把人搶

痴線
認真睇完
依家辭職
日日操體能
去考紀律部隊你個人生會無咁多怨氣
一係你去外國讀書移民啦

係香港比你做到記者人工都係咁上下仲辛苦

你都可以買股票之後唔理
淨係收息個個月有錢賺

2019年初搵工好易
個時生命都滿希望
可能人工極低啦
依家人工都低仲要搵唔到工
但個股市仲日日升
真係唔知點生存
要減人工去做住先？

藍領人工低？？？

真
爸爸京東

幾撚多人因為私人市場人工低到仆街
而被逼走去做乜乜柒柒紀律部隊

3字頭先嚟再考DSE？
巴打你真係好有勇氣⋯⋯
你想讀邊科？

真大學生都咁慘
毅進大專仔仲唔仆去咩

hmmm
如果你每日只係ot 一個鐘左右
你望下日本仔 南韓仔先啦

btw it狗既我 三更半夜都要接call
都要起身做野又點睇?

it呢個工種去到外國一樣係會遇到相同情況
當然我唔知你既行業詳情

係因為你今日過到去, 都係車都考唔到
除時上飛機已經中招

你睇下建造業group
d人拎幾錢請白紙
而白紙又要做d乜？
仲未計香港職安建只係一句句子
揾到都要留返d錢退化左睇醫生
就咁1部助聽器都幾千1萬啦

日本有隨機殺人案添
衰既就要學到足，好既唔學？

咁每個地方都有好有唔好架啦
去到邊 做邊份工都只係放大唔好既
唔諗下好既

真係會快樂咩?

師兄睇AV 果陣會唔會諗起日本隨機殺人?

你睇av時又會諗ot幾個鐘同半夜接call?
你根本只係為香港剝削人既商家佬洗白

咁食物鍊都有分高同低
你打呢份工拎20K 唔到
你接受左唔可以話係剝削
正如食個飯 成本只係5蚊 可唔可以你只係比5蚊個商家?
你比錢買個飯 即接受左 可唔可以告鳩佢剝削你?

你要站係食物鍊最頂端先有機會唔比人剝削 (但最後你都可以話比政府 / 政治剝削)
如同世界沒有絕對正義, 只有接近正義一樣啦

接受左點解唔可以話剝削？咩logic黎？
用你logic 10隻手指有長短，短果隻就要預左比人斬？
咁由尾指開始斬起，點斬最後點都會斬曬斬埋中指去
係咪要咁？